<resources>
    <string name="app_name">BIESSAP</string>
    <string name="version">0.0.1</string>
    <string name="desarrollo">Desarrollado por JOSE UGARTE</string>

    <string name="title_activity_login">Sign in</string>

    <string name="texto_universidad">Bienvenido José Ugarte, en esta área encontrarás todas las carreras profesionales existentes en Bolivia, donde te mostraremos cada una, su descripción clara de conjuntos de capacidades y competencias que requieren  la formación  de una persona, para encarar responsablemente las funciones y tareas de las profesiones ó trabajos.
También encontrarás términos y/ó conceptos básicos muy importantes que te ayudarán al inicio de tu formación profesional.
</string>

    <string name="text_orientacion">Una vez ya elegida la carrera profesional que estudiaremos, nos topamos con términos básicos el primer dia de inscripcion, primer dia de clases o simplemente mucho mas antes de elegir la profesion, que muy pocas personas conocen, como ¿qué es una matrícula?, un semestre, una carrera anual y sus importancias, al igual la diferencia de una profesión a nivel licienciatura , técnico medio, superior y entre otros.
En esta pestaña te guiaremos paso a paso los detalles e importancias de cada una de ellos.

La  Matrícula

 El proceso de matrícula es el conjunto de políticas, procedimientos y actividades, que permiten organizar la continuidad de los alumnos antiguos y el ingreso de alumnos nuevos.

El precio por matricularse a una institución varían de acuerdo a  las políticas de cada universidad o institutos

El pago de la matrícula es por única vez, hasta la conclusión de la carrera profesional elegida. En algunas instituciones el pago es fraccionado, es decir en 2 u 3 pagos, de acuerdo a las políticas de cada institución.


Carreras semestrales

Un Semestre dentro la las instituciones educativas, es conocido como el período de tiempo que tiene las materias o cursos dictados. Dentro las universidades, es conocidos en dos periodos anuales y semestrales.

Las  semestrales tienen un período entre 16 y 20 semanas; llevando así 2 semestres  en 1 año.

Dentro del semestre se pueden llevar un máximo de 7 materias.


Carreras Anuales

Son aquellas carreras que que concluyen su período dentro 1 año de estudio.

En las carreras anuales se llevan un máximo 3 materias por cada mes.

En algunas universidades una misma carrera profesional pueden estar semestral y en otra universidad anual.
Es muy importante elegir antes de estudiar una carrera profesional dependiendo a la área profesional que té formaras este dos períodos Semestral y Anual°


Carreras Semipresenciales

Esta modalidad empleadas en algunas universidades, consiste en asistir a clases al menos una vez por semana, ya sea en el horario de la noche o los fines de semana, es decir sábado o domingo.
El alumno  puede tomar hasta seis materias y avanzarlas en su casa mediante una plataforma virtual, (online). Lo que se hace en cada clase es reforzar el material que el universitario tiene en la plataforma.

Para todas las materias es necesario que el estudiante esté presente para rendir los exámenes.
Esta Modalidad ayuda mucho a las personas que trabajan y/ó tienen otras ocupaciones.


Carreras Virtuales

También conocidos como ºCarreras a Distanciasº, Son aquellas profesiones que se pueden estudiar desde cualquier lugar, sin la necesidad de asistir a clases en las aulas, sino directamente se inscribirán y desde sus casas o desde sus comunidades, donde tengan acceso a internet.


¿Qué es una carrera profesional a Nivel Licenciatura?

Una carrera a nivel Licenciatura es la condición que alcanza alguien que consigue una licencia. El término se utiliza, por lo tanto, para describir a la persona que completó una licenciatura, un título de carácter universitario al que se accede después de cursar una carrera de entre cuatro y seis años de duración. Las carreras de nivel Licenciatura lo encontramos en las universidades.
Ejemplo: Medicina, Ing. Petrolera, Arquitectura, etc.


¿Qué es una carrera profesional a nivel Técnico Superior?

La Educación Técnica está orientada a entregar a los estudiantes la capacidad y los conocimientos necesarios para desempeñarse en una especialidad de apoyo al nivel profesional, o bien desempeñarse por cuenta propia.

Las carreras Técnicas de Nivel Superior se pueden impartir en universidades, Institutos Profesiones (IP) y Centros de Formación Técnica (CFT).

• Para obtener el título de técnico de nivel superior es necesario aprobar un programa de estudios de una duración mínima de 1.600 horas de clases (4 semestres).
• La mayoría de las carreras técnicas duran entre 4 semestres (2 años) y 6 semestres (3 años).

Ejemplo: Electrónica, Ing. en Metalúrgica, Mecánica General, etc.

</string>
    <string name="title_activity_home">KIBA</string>
    <string name="navigation_drawer_open">Open navigation drawer</string>
    <string name="navigation_drawer_close">Close navigation drawer</string>
    <string name="nav_header_title">Jose Urgate</string>
    <string name="nav_header_subtitle">12354678</string>
    <string name="nav_header_desc">Navigation header</string>
    <string name="action_settings">Configuración</string>
    <string name="button_label_enabled">Configuración</string>

    <!-- Strings related to login -->
    <string name="prompt_email">Email</string>
    <string name="prompt_password">Contraseña</string>
    <string name="action_sign_in">Sign in or register</string>
    <string name="action_sign_in_short">Sign in</string>
    <string name="error_invalid_email">This email address is invalid</string>
    <string name="error_invalid_password">This password is too short</string>
    <string name="error_incorrect_password">This password is incorrect</string>
    <string name="error_field_required">Los Campos son requeridos</string>
    <string name="permission_rationale">"Contacts permissions are needed for providing email
        completions."
    </string>
    <!-- Preguntas -->
    <string name="siguiente">Siguiente</string>
    <string name="si">Si</string>
    <string name="no">No</string>
    <string name="inicio">Inicio</string>
    <string name="informacion">Información General</string>
    <string name="perfil">Perfil Profesional</string>
    <string name="pregunta">Contacts permissions are needed for providing email
        completions.</string>
    <string name="universidades">Universidades</string>
    <string name="title_activity_mapa_ubicacion">Map</string>
    <string name="title_activity_menu">MenuActivity</string>

    <!-- TODO: Remove or change this placeholder text -->
    <string name="hello_blank_fragment">Hello blank fragment</string>
</resources>
